【純愛、科幻】《雪妖、人、狼的愛情故事》短篇

《雪妖、人、狼》 第一章

以下是一則新聞報到:在公元 2022 年今日即 3 月 19 日,科學家發現原來存有第二

個月球,也稱為藍色月亮...........

電視機發出的聲音矇矓地傳中我耳中.

這時我才慢慢地從二樓的休息室醒來,看一看牆上跳字鐘,已是下午三時十九分,

完來已睡了好一段時間.在空廣的駕駛倉裡,忽然傳來急速的腳步聲,

[ 心想: (在這層的駕駛倉裡跑得這麼快只會有一個人,趙..國..明..) ]

從休息室的門衝進來的果然是他.

何成,你剛才有沒有看到電視機上的最新新聞報到.(趙國明上氣不接下氣地說)

沒有!我才沒有這麼閒情看新聞,倒不如睡多兩小時吧(懶洋洋說)

你知道嗎?原來存有第二個月球,在月球上還存有生物反應,你不是想去外太空很

久了嗎............(趙國明不停地說)

(聽到在太空上存有第二個月球,我的心早已飛到九宵雲外,

記得小時候的夢想就是到月球上看一看有沒有嫦娥,嫦娥這個名字已是我小時候

在公公口中得知,

現在已再沒有人去聽那些中國神話故事,因為科技已証明月球上什麼生物都沒

有.)

何成,何成,何成..... (趙國明叫了幾醒我才回過來)

趙國明,你會幫我嗎.(趙國明想了一會兒,默默地點頭)

趙國明,你果然是我的好朋友.

於是,我們二人立刻返回我們的太空生物研究室,找我們的組長.

第一次來到組長的辦公室,想不到組長辦公室的地方設備如此齊全,

連駕駛倉各區域的重力分佈資料也顯示出來.

正當我們還在觀賞組長的辦公室時,一道沉厚的聲音劃破辦公室

何成,趙國明, 你們來找我所為何事.

我還未開口,趙國明已為我說好說話,

組長,我們能不能夠,參加第二月球的生物探索行動.

關於這個行動並不是你們說參加便能參加,也有很多人也想參與.

(這時我終於按耐不住)組長,我們一起工作多年,你也該知道這時我兒時的夢想,

,組長我求求你就幫我這一次忙,好嗎?

你們兩個....(組長的態度帶點生氣)

這時我們兩個只能誠懇的眼神望著組長,靜靜的等待他的答覆.

組長慢慢地站起來,行到辦公室內的窗旁前,緩緩地嘆了一口氣,

就這一次了,我只是盡力而為,但並不保證成功是否,可以了吧!

(這時我才鬆下一口氣,連聲向組長鞠躬致謝.)

當我們離開了組長辦公室的三四天後,仍未收到組長的消息,

這時我也開始有點焦急.直至第七天.

組長叫了我和國明到他的辦公室,

組長見了我們進來後,還是靜靜的坐在他的辦公椅上不發一語,

(一種莫明奇妙的壓迫感籠罩著整個辦公室,時間就如停頓一樣,

不知過了多久.組長終於開始說話.)

你倆,快去做好登上第二月球準備吧.(這時組長發出奸詐的笑容)

(這時我倆開心得很,說了一聲:多謝組長,便立刻想離開辦公室)

(就在衝出辦公室房門的一?那,組長當時大聲喝出我倆的名字)

何成! 趙國明! (我們頓時停下腳步回頭看看組長的臉)

他繼續說: 從月球回來時,可別忘記請我吃晚飯. (他發出詭異的笑容)

(還是頭一次看見組長笑)

《雪妖、人、狼的愛情故事》 第一章完

《雪妖、人、狼的愛情故事》第二章

何成,緊記留意氧氣供稱量.(這時我已穿上了最新型號的太空衣)

這新款太空衣,穿在你身上看來就像 90 年代的人們去潛水一樣.(趙國明在笑我)

不要諷笑我好嗎,國明!你可知道這新款太空衣

內置 36 小時的氧氣供稱量吧,還不用罩上那個又圓又大的氧氣罩.

這時終於成功在藍色月球著陸 (終於鬆了一口氣)

現在上太空可輕鬆得多.

但回想起剛才只憑著太空繩,於穹蒼的宇宙裡漂浮.

你只能感受到黑暗,如果不集中精神,很容易便迷失於黑暗宇宙裡,

我也只能靠著太空衣上一點微弱的燈光,

望著前方,憑著通訊機不?定的訊號,一小時後終於登陸月球.

我在一望無際的月球上不停地搜索,感覺有如回到地球一樣.

地面上有砂石,泥土,還有廣闊的草原和沙丘.地心吸力也和地球差不多,

不一樣的只是磁場干擾比較大,在搜索其間也多次嘗試和太空站聯絡,

結果還是通訊失敗.

當我在藍色月球搜索了十小時後,終於來到月球的另一面,

在月球的另一面,因為長年照射不到陽光,氣溫十分寒冬,

大概只有零下二十多度,而且這裡也因宜長年積雪.

在搜索不久,在遠處有看見一個人影站在漫天風雪中,

(心想:會否是嫦娥嗎?)

於是我加速腳步,走上前看,這時我頓時呆樣,真不禁相信自己的眼睛,

在世間上竟有如此漂亮的女子,她那白裡透紅的肌膚,水汪汪的眼睛,

躺臥在冰山之下,加上一個驚惶失措的表情,配上楚楚可憐的樣子,

看見更為之動心,令人泛起由憐生愛之意.

我深呼吸了一口氣,才上前和這位少女談話,

小姐,為什麼你一個人會在這裡,我先帶妳離開這個寒冷之地好嗎?

那位少女,搖一搖頭說 : 到那裡也是一樣的.你能否擁抱著我,給我一些溫暖?

那一刻,我沒有猶豫,更無法拒絕.

我看著她的眼神,像是得到那種渴望以久的溫暖.

不知是否她很久沒有看見過人,也沒有想過會有人到這裡,

和我是否性格相似,或彼此也十分投契.我們發展一個在月球上的愛情故事.

隨後的 24 小時很快過去,美好的時光總時太短,

太空衣上氧氣裝置只剩一小時.

如果以每輪流閉氣的方式,我們應該勉強也可以回到太空船內.

但她拒絕回到地球.

~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~

如果是你, 你會留在月球上和她共存亡?

還是回到地球看著別人一個一個地登上月球,

與她談只有八萬六千四百秒的愛情

《雪妖、人、狼的愛情故事》 第二章完

待續。by 迪迪筆友